\countersetSatz
\begin{thm}[Abgeschlossenheit unter Modus Ponens]\label{t:gfs6}
Sei \jjA{A} beliebig und
	\gls{g:MaxKonsistent}.
  Es ist
  $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$
  genau dann wenn
  $\jja{A} \notin \jjA{A}$
  oder
  $\jja{B} \in \jjA{A}$.
\end{thm}

\begin{proof}
  Wir machen den Beweis in zwei Schritten.
  \begin{description}
    \item[Schritt 1.] Sei $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$.
      Zu zeigen ist 
      $\jja{A} \notin \jjA{A}$
      oder
      $\jja{B} \in \jjA{A}$.
      \\
      Wir beweisen indirekt und nehmen dazu an,
      dass
      $\jja{B} \notin \jjA{A}$
      und 
      $\jja{A} \in \jjA{A}$.
      Dann wäre \jja{B} mit \jref{PCI.MP} aus \jjA{A} ableitbar.
      Mit Lemma \ref{t:MaximalKonsistent} folgt
      $\jja{B} \in \jjA{A}$. 
      Dies steht im Widerspruch zur Annahme.

    \item[Schritt 2.] Sei 
      $\jja{A} \notin \jjA{A}$
      oder
      $\jja{B} \in \jjA{A}$.
      Zu zeigen ist 
      $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$. \\
      Dies teilen wir auf zwei Unterschritte auf.
      \begin{description}
        \item[Schritt 2a.] Angenommen \label{t:gfs5AnotinA}
          $\jja{A} \notin \jjA{A}$.
          Zu zeigen ist
      $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$. 
          \\
          Lemma \ref{t:MaximalKonsistent} besagt
          \jjA{A} \jjNAbl \jja{A}.
          Dann gilt mit 
          Lemma \ref{l:gfs1} 
          $\jjA{A}\cup\{\jimpl{A}{B}\}
          \jjNAbl
          \jja{A}$.
          Wir wissen, 
          dass \jjA{A} maximal konsistent ist,
          also ist $\jimpl{A}{B} \in \jjA{A}$.
        \item[Schritt 2b.] Angenommen 
          $\jja{B} \in \jjA{A}$.
          Zu zeigen ist
      $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$. \\
          Die Ableitung von \jimpl{A}{B} aus \jjA{A} ist
          \begin{align}
            &
            \jjpcibrac{
              \jja{B}	\jjpcimplies
              \jjpcibrac{
                \jja{A}	\jjpcimplies \jja{B}
              }
            }	
            &&
            \text{\jref{PCI.A1}} \label{2aa}
            \\
            &
            \jja{B}
            &&
            \text{Annahme und Satz \ref{t:gfs1}} \label{2bb}
            \\
            &
            \jimpl{A}{B}
            &&
            \text{\jref{PCI.MP} mit \jref{2aa} und \jref{2bb} }
          \end{align}
          Da \jjA{A} maximal konsistent, ist auch 
          $\jjpcibrac{\jja{A}	\jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$.
      \end{description}
  \end{description}
  Damit sind beide Richtungen der Äquivalenz gezeigt, 
  also gilt für eine maximal konsistente Menge \jjA{A}, dass
  $\jjpcibrac{ \jja{A} \jjpcimplies \jja{B}} \in \jjA{A}$
  genau dann wenn
  $\jja{A} \notin \jjA{A}$
  oder
  $\jja{B} \in \jjA{A}$.
\end{proof}
